疑因無阻止學生演奏《榮光》 香島中學屈老師「高調」談政治拒續約

直資左校香島中學爆出政治審查風波。該校一名資深教師向師生發公開信，指校方疑因未有阻止學生於音樂考試中選擇演奏《願榮光歸香港》，因而不獲校方續約。該信又指校方要求教師在政治取態上應與校方同一陣線，「不應只保持中立」，形容事件等同白色恐怖。

黨校唔意外啦

邊個送仔女去香島讀都係等做藍絲

大清算由公務員同教育界開始
慢慢咗染紅

家長咪又係為成績推佢哋啲仔女染紅

香島中學一名教師早前向校長及師生發電郵，懷疑校董會認為她的政治立場與校方不一致，及在音樂考試時未有禁止學生演奏校方所指的「不恰當歌曲」，以致不獲校方續約。

本台取得香島中學透過內聯網向家長發的聲明，校方指校董會一貫按既定程序審慎處理教師續約事宜，其中一個考慮因素是教師的教育信念能否貫徹學校的辦學理念，如兩者出現分歧，管理層必定先與教師溝通，作出提醒。

聲明提到，香島中學是傳統愛國學校，教導學生熱愛國家，認同自己是中國人。本台向香港中學查詢事件，暫時未獲回覆。

好ON9呀.....未有禁止學生演奏...就唔續約...~!!